msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: KlipperScreen\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-10-20 00:09-0300\n"
"PO-Revision-Date: 2023-12-28 12:05+0000\n"
"Last-Translator: 방영웅 <bangyeongung20@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean <https://hosted.weblate.org/projects/klipperscreen/"
"klipperscreen/ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.4-dev\n"

#, python-format
msgid "%s will be updated to version"
msgstr "%s 버전으로 업데이트 됩니다"

msgid "(default)"
msgstr "(기본)"

msgid "24 Hour Time"
msgstr "24시간제 사용"

msgid "A FIRMWARE_RESTART may fix the issue."
msgstr "펌웨어를 재시작해 문제를 해결할 수 있습니다."

msgid "ADXL Not Configured"
msgstr "가속도계 설정이 없습니다"

msgid "Abort"
msgstr "취소"

msgid "Acceleration:"
msgstr "가속도:"

msgid "Accept"
msgstr "확인"

msgid "Add profile"
msgstr "프로파일 추가"

msgid "All"
msgstr "전체"

msgid "Apply"
msgstr "확인"

#, python-format
msgid "Apply %s%.3f offset to Endstop?"
msgstr "%s%.3f 오프셋을 Endstop에 적용하시겠습니까?"

#, python-format
msgid "Apply %s%.3f offset to Probe?"
msgstr "%s%.3f오프셋을 프로브에 적용하시겠습니까?"

msgid "Archived"
msgstr "저장됨"

msgid "Are you sure do you want to exclude the object?"
msgstr "개체를 제외하시겠습니까?"

msgid "Are you sure you want to run Emergency Stop?"
msgstr "비상정지 시키겠습니까?"

msgid "Are you sure you wish to cancel this print?"
msgstr "출력을 취소하시겠습니까?"

msgid "Are you sure you wish to disable motors?"
msgstr "모터 전원을 끄시겠습니까?"

msgid "Are you sure you wish to reboot the system?"
msgstr "시스템을 재시작 하시겠습니까?"

msgid "Are you sure you wish to shutdown the system?"
msgstr "시스템을 종료 하시겠습니까?"

msgid "Auto"
msgstr "자동"

msgid "Auto-calibrate"
msgstr "자동 교정"

msgid "Auto-close notifications"
msgstr "자동 알림 닫기"

msgid "Auto-open Extrude On Pause"
msgstr "일시정지 시 압출 가능"

msgid "Auto-scroll"
msgstr "자동 스크롤"

msgid "Bed Level"
msgstr "베드 레벨링"

msgid "Bed Mesh"
msgstr "배드 메시"

msgid "Bed screw configuration:"
msgstr "베드 스크류 설정:"

msgid "Calibrate"
msgstr "교정"

msgid "Calibrated"
msgstr "교정됨"

msgid "Calibrating"
msgstr "교정 중"

msgid "Camera"
msgstr "카메라"

msgid "Can't set above the maximum:"
msgstr "최대 값을 초과하는 설정은 할 수 없습니다:"

msgid "Cancel"
msgstr "취소"

msgid "Cancel Print"
msgstr "출력 취소"

msgid "Cancelled"
msgstr "취소됨"

msgid "Cancelling"
msgstr "취소 중"

msgid "Cannot connect to Moonraker"
msgstr "문래이커에 연결할 수 없음"

msgid "Channel"
msgstr "채널"

msgid "Check ADXL Wiring"
msgstr "가속도 센서 배선을 확인해 주세요"

msgid "Checking for updates, please wait..."
msgstr "업데이트 확인 중입니다. 잠시 기다려 주세요..."

msgid "Clear"
msgstr "초기화"

msgid "Close"
msgstr "닫기"

msgid "Complete"
msgstr "완료"

msgid "Confirm Emergency Stop"
msgstr "비상정지 확인창 표시"

msgid "Connected"
msgstr "연결됨"

#, python-format
msgid "Connecting to %s"
msgstr "%s에 연결 중"

msgid "Console"
msgstr "콘솔 제어"

msgid "Cooldown"
msgstr "가열 중지"

msgid "DPMS has failed to load and has been disabled"
msgstr "DPMS가 비활성화 되었습니다"

msgid "Date"
msgstr "날짜"

msgid "Delete Directory?"
msgstr "저장소를 삭제하시겠습니까?"

msgid "Delete File?"
msgstr "파일을 삭제하시겠습니까?"

msgid "Deselect"
msgstr "선택 해제"

msgid "Disable Motors"
msgstr "모터 전원 끄기"

msgid "Distance (mm)"
msgstr "거리 (mm)"

#, python-format
msgid "Do you want to recover %s?"
msgstr "%s을(를) 복구하시겠습니까?"

msgid "Elapsed:"
msgstr "경과:"

msgid "Error"
msgstr "오류"

msgid "Estimated Time Method"
msgstr "예상 시간 옵션"

msgid "Exclude Object"
msgstr "개체 제외"

msgid "Extra Large"
msgstr "매우 크게"

msgid "Extrude"
msgstr "압출"

msgid "Extrusion +"
msgstr "압출 +"

msgid "Extrusion -"
msgstr "압출 -"

msgid "Failed, adjust position first"
msgstr "실패, 먼저 위치를 조정해 주세요"

msgid "Fan"
msgstr "쿨링 팬"

msgid "Filament Used"
msgstr "사용된 필라멘트"

msgid "Filament total:"
msgstr "필라멘트 총계:"

msgid "Filament used:"
msgstr "사용된 필라멘트:"

msgid "Filament:"
msgstr "필라멘트:"

msgid "File"
msgstr "파일"

msgid "File:"
msgstr "파일:"

msgid "Filter"
msgstr "필터"

msgid "Finding ADXL"
msgstr "가속도 센서 찾는 중"

msgid "Fine Tuning"
msgstr "미세 조정"

msgid "Finish"
msgstr "완료됨"

msgid "Firmware Restart"
msgstr "펌웨어 재시작"

msgid "Flow:"
msgstr "유량:"

msgid "Flowrate:"
msgstr "유량 비율:"

msgid "Font Size"
msgstr "글꼴 크기"

msgid "Full Update"
msgstr "전체 업데이트"

msgid "Go Back"
msgstr "뒤로"

msgid "Height:"
msgstr "높이:"

msgid "Hidden"
msgstr "숨김"

msgid "Hide"
msgstr "가리기"

msgid "Hide sensors in Temp."
msgstr "온도 섹션에서 센서 항목 숨김."

msgid "Hide temp."
msgstr "온도 숨김"

msgid "Home"
msgstr "원점 이동"

msgid "Home All"
msgstr "전체 원점 이동"

msgid "Home X"
msgstr "X축 원점 이동"

msgid "Home XY"
msgstr "X, Y축 원점 이동"

msgid "Home Y"
msgstr "Y축 원점 이동"

msgid "Home Z"
msgstr "Z축 원점 이동"

msgid "Host"
msgstr "호스트"

msgid "Hostname"
msgstr "호스트 이름"

msgid "ID"
msgstr "아이디"

msgid "Icon Theme"
msgstr "아이콘 테마"

msgid "Initializing printer..."
msgstr "프린터 초기화 중.."

msgid "Initiate a PID calibration for:"
msgstr "PID 보정 대상:"

msgid "Input Shaper"
msgstr "인풋 쉐이퍼"

msgid "Interface"
msgstr "인터페이스"

msgid "Invalid"
msgstr "존재하지 않음"

msgid "Invalid password"
msgstr "잘못된 패스워드"

msgid "Invert X"
msgstr "X축 반전"

msgid "Invert Y"
msgstr "Y축 반전"

msgid "Invert Z"
msgstr "Z축 반전"

msgid "It may take more than 5 minutes depending on the heater power."
msgstr "히터에 따라 5분 이상 걸릴 수 있습니다."

#msgid "Firmware Restart"
#msgstr "펌웨어 재시작"

msgid "Firmware has disconnected"
msgstr "펌웨어가 연결이 해제되었습니다"

msgid "Firmware has encountered an error."
msgstr "펌웨어에서 오류가 발생했습니다."

msgid "Firmware has shutdown"
msgstr "펌웨어가 종료되었습니다"

msgid "Firmware is attempting to start"
msgstr "펌웨어가 시작을 시도하고 있습니다"

msgid "Firmware will reboot"
msgstr "펌웨어가 재부팅됩니다"

msgid ""
"LOAD_FILAMENT/UNLOAD_FILAMENT are hidden and should be used from extrude"
msgstr "LOAD_FILAMENT/UNLOAD_FILAMENT는 숨겨져 있으므로 압출에서 사용해야 합니다"

msgid "Language"
msgstr "언어"

msgid "Large"
msgstr "크게"

msgid "Last Used"
msgstr "마지막으로 사용"

msgid "Layer:"
msgstr "레이어:"

msgid "Leds"
msgstr "LED들"

msgid "Left:"
msgstr "남음:"

msgid "Limits"
msgstr "제한"

msgid "Load"
msgstr "필라멘트 로드"

msgid "Lower Nozzle"
msgstr "노즐 낮춤"

msgid "Macro shortcut on sidebar"
msgstr "사이드바에 매크로 아이콘 표시"

msgid "Macros"
msgstr "매크로"

msgid "Main Menu"
msgstr "메인 메뉴"

msgid "Material"
msgstr "재료"

msgid "Max"
msgstr "최대"

msgid "Max Acceleration"
msgstr "최대 가속"

msgid "Max Acceleration to Deceleration"
msgstr "감속을 위한 최대 가속"

msgid "Max Velocity"
msgstr "최대 출력 속도"

msgid "Maximum"
msgstr "최대"

msgid "Measure Both"
msgstr "X, Y축 모두 측정"

msgid "Measure X"
msgstr "X축 측정"

msgid "Measure Y"
msgstr "Y축 측정"

msgid "Medium"
msgstr "중간"

msgid "Menu"
msgstr "메뉴"

msgid "Mesh calibrate"
msgstr "메쉬 보정"

msgid "Modified"
msgstr "수정됨"

msgid "Moonraker: connected"
msgstr "문래이커: 연결됨"

msgid "More"
msgstr "더"

msgid "Move"
msgstr "이동"

msgid "Move Distance (mm)"
msgstr "이동 거리 (mm)"

msgid "Name"
msgstr "이름"

msgid "Network"
msgstr "네트워크"

msgid "Never"
msgstr "결코"

msgid "New"
msgstr "신규"

msgid "No elegible macros:"
msgstr "적절한 매크로 없음:"

msgid ""
"Not supported for auto-detection, it needs to be configured in klipperscreen."
"conf"
msgstr "자동 감지는 지원되지 않으므로 klipperscreen.conf로 구성해야 합니다"

msgid "Nothing selected"
msgstr "아무것도 선택하지 않음"

#, python-format
msgid "Outdated by %d"
msgstr "%d 보다 오래됨"

msgid "PSK for"
msgstr "PSK 키 값(비밀번호)"

msgid "Package will be updated"

msgstr "패키지가 업데이트 됩니다"

msgid "Part Fan"
msgstr "파트 쿨링 팬"

msgid "Password saved"
msgstr "비밀번호 저장됨"

msgid "Pause"
msgstr "일시정지"

msgid "Paused"
msgstr "일시정지됨"

msgid "Perform a full upgrade?"
msgstr "전체 업그레이드를 실행하시겠습니까?"

msgid "Pins"
msgstr "핀"

msgid "Please recompile and flash the micro-controller."
msgstr "MCU 펌웨어를 다시 컴파일 한 다음 플래싱 해주세요."

msgid "Power"
msgstr "전원"

msgid "Power On Printer"
msgstr "프린터 전원 켜기"

msgid "Pressure Advance:"
msgstr "모서리 압출 제어 수치:"

msgid "Print"
msgstr "출력"

msgid "Print Control"
msgstr "출력 제어"

msgid "Print Time"
msgstr "출력 시간"

msgid "Printer"
msgstr "프린터"

msgid "Printer Connections"
msgstr "프린터 연결"

msgid "Printer Select"
msgstr "프린터 선택"

msgid "Printing"
msgstr "출력 중"

msgid "Probe Offset"
msgstr "프로브 오프셋"

msgid "Profile Name:"
msgstr "프로필 이름:"

msgid "Provide KlipperScreen.log when asking for help.\n"
msgstr "도움을 요청하면 KlipperScreen.log를 제공합니다.\n"

msgid "Quad Gantry Level"
msgstr "쿼드 갠트리 레벨링"

msgid "Raise Nozzle"
msgstr "노즐 높임"

msgid "Recover"
msgstr "복구"

msgid "Recover Hard"
msgstr "강화 복구"

msgid "Recover Soft"
msgstr "일반 복구"

msgid "Reference"
msgstr "참조"

msgid "Refresh"
msgstr "새로고침"

msgid "Rename/Move:"
msgstr "이름 변경/이동:"

msgid "Restart"
msgstr "재시작"

msgid "Resume"
msgstr "재개"

msgid "Retract"
msgstr "퇴출"

msgid "Retraction"
msgstr "필라멘트 퇴출"

msgid "Retraction Length"
msgstr "퇴출 길이"

msgid "Retraction Speed"
msgstr "퇴출 속도"

msgid "Retry"
msgstr "재시도"

msgid "Retrying"
msgstr "재시도 중"

msgid "Save"
msgstr "저장"

msgid "Save Config"
msgstr "설정 저장"

msgid "Save Z"
msgstr "Z 오프셋 저장"

msgid "Save configuration?"
msgstr "구성을 저장하시겠습니까?"

msgid "Saved"
msgstr "저장됨"

#, python-format
msgid "Saved offset: %s"
msgstr "저장된 오프셋: %s"

msgid "Screen DPMS"
msgstr "화면 DPMS"

msgid "Screen Power Off Time"
msgstr "화면 절전 시간"

msgid "Screws Adjust"
msgstr "베드 스크류 조정"

msgid "Select"
msgstr "선택"

msgid "Send"
msgstr "보내기"

msgid "Set Temp"
msgstr "온도 설정"

msgid "Settings"
msgstr "설정"

msgid "Show"
msgstr "보기"

msgid "Show Heater Power"
msgstr "히터 전원 보기"

msgid "Show Scrollbars Buttons"
msgstr "스크롤바 버튼 보기"

msgid "Shutdown"
msgstr "셧다운"

msgid "Size"
msgstr "크기"

msgid "Slicer"
msgstr "슬라이서"

msgid "Slicer:"
msgstr "슬라이서:"

msgid "Small"
msgstr "작게"

msgid "Speed (mm/s)"
msgstr "속도 (mm/s)"

msgid "Speed +"
msgstr "속도 +"

msgid "Speed -"
msgstr "속도 -"

msgid "Speed:"
msgstr "속도:"

msgid "Square Corner Velocity"
msgstr "모서리 통과 속도"

msgid "Standby"
msgstr "준비됨"

msgid "Start"
msgstr "시작"

msgid "Starting WiFi Association"
msgstr "WiFi 연결을 시작하는 중"

msgid "Starting recovery for"
msgstr "복구 시작"

msgid "Starting update for"
msgstr "업데이트 시작 중"

msgid "System"
msgstr "시스템"

msgid "System Restart"
msgstr "시스템 재시작"

msgid "System Shutdown"
msgstr "시스템 종료"

msgid "Temp (°C)"
msgstr "온도 (°C)"

msgid "Temperature"
msgstr "온도"

msgid "Total:"
msgstr "총:"

msgid "Unknown Heater"
msgstr "알 수 없는 히터"

msgid "Unknown screw position"
msgstr "알 수 없는 스크류 위치"

msgid "Unload"
msgstr "필라멘트 꺼내기"

msgid "Unretract Extra Length"
msgstr "필라멘트 언리트렉션 길이"

msgid "Unretract Speed"
msgstr "필라멘트 언리트렉션 속도"

msgid "Up To Date"
msgstr "최신 버전 유지 중"

msgid "Update"
msgstr "업데이트"

msgid "Updating"
msgstr "업데이트 중"

msgid "Uploaded"
msgstr "업로드됨"

msgid "XY Move Speed (mm/s)"
msgstr "XY 이동 속도 (mm/s)"

msgid "XY Speed (mm/s)"
msgstr "XY 속도 (mm/s)"

msgid "Z Calibrate"
msgstr "Z 오프셋 교정"

msgid "Z Move Speed (mm/s)"
msgstr "Z 이동 속도 (mm/s)"

msgid "Z Speed (mm/s)"
msgstr "Z 속도 (mm/s)"

msgid "Z Tilt"
msgstr "Z 기울기"

msgid "Z offset:"
msgstr "Z 오프셋:"

msgid "commit"

msgstr "커밋"

msgid "dBm"
msgstr "dBm"

msgid "hour"

msgstr "시간"

msgid "macros that use 'rename_existing' are hidden"
msgstr "'rename_existing'을(를) 사용하는 매크로가 숨겨집니다"

msgid "macros with a name starting with '_' are hidden"
msgstr "이름이 '_'로 시작하는 매크로는 숨겨집니다"

msgid "minute"

msgstr "분"

msgid "mm"
msgstr "mm"

msgid "mm/s"
msgstr "mm/s"

msgid "mm/s²"
msgstr "mm/s²"

msgid "mm³/s"
msgstr "mm³/s"

#~ msgid "KlipperScreen will reboot"
#~ msgstr "KlipperScreen가 재부팅됩니다"

msgid "Continue"
msgstr "계속"

#~ msgid "Actions"
#~ msgstr "툴 헤드 제어"

#~ msgid "Configuration"
#~ msgstr "환경 설정"

#~ msgid "Homing"
#~ msgstr "툴 헤드 위치 초기화"

#~ msgid "Disable XY"
#~ msgstr "XY 비활성화"

#~ msgid "Slicer Time correction (%)"
#~ msgstr "슬라이서 간 보정(%)"

#~ msgid "Calibrated, save configuration to make it permanent"
#~ msgstr "교정됨, 설정을 저장합니다"

#~ msgid "Decrease"
#~ msgstr "낮추기"

#~ msgid "Increase"
#~ msgstr "높이기"

#, python-format
#~ msgid "Sending Power ON signal to: %s"
#~ msgstr "전원 켜기 신호 송신 ㅈ: %s"

#~ msgid "Sort:"
#~ msgstr "종류:"

#~ msgid "Calibrating..."
#~ msgstr "교정 중.."

#~ msgid "Z+"
#~ msgstr "Z+"

#~ msgid "Z-"
#~ msgstr "Z-"

#~ msgid "X+"
#~ msgstr "X+"

#~ msgid "X-"
#~ msgstr "X-"

#~ msgid "Y+"
#~ msgstr "Y+"

#~ msgid "Y-"
#~ msgstr "Y-"

#, python-format
#~ msgid "Retry #%s"
#~ msgstr "재시도 #%s"

#~ msgid "Add Printer"
#~ msgstr "프린터 추가"

#~ msgid "Initializing"
#~ msgstr "초기화 중.."

#~ msgid "Delete"
#~ msgstr "삭제"

#~ msgid "Off"
#~ msgstr "끄기"

#~ msgid "View Mesh"
#~ msgstr "메쉬 프로파일 보기"

#~ msgid "Sort by: "
#~ msgstr "분류 기준: "

#~ msgid "Bltouch found applied offset"
#~ msgstr "Bltouch가 적용된 오프셋"

#~ msgid ""
#~ "Check /tmp/KlipperScreen.log for more information.\n"
#~ "Please submit an issue on GitHub for help."
#~ msgstr ""
#~ "자세한 내용은 /tmp/KlipperScreen.log를 참조하십시오.\n"
#~ "GitHub에 현재 발생한 이슈를 제출하여 도움을 요청해 주세요"

#~ msgid "Probe found applied offset"
#~ msgstr "프로브가 오프셋을 찾았습니다"

#~ msgid "Tool"
#~ msgstr "툴"

#~ msgid "Displayed Macros"
#~ msgstr "표시할 매크로"

#~ msgid "Z Position"
#~ msgstr "Z 위치"

msgid "Leveling"
msgstr "레벨링"

msgid "The nozzle temperature is too low, Are you sure you want to heat it?"
msgstr "노즐 온도가 너무 낮습니다. 가열하시겠습니까?"

msgid "General"
msgstr "일반"

msgid "Turn off"
msgstr "끄기"

msgid "Brightest"
msgstr "가장 밝은"

msgid "Manual"
msgstr "수동"

msgid "Troubleshooting"
msgstr "문제 해결"

msgid "Cautions"
msgstr "주의사항"

msgid "Maintenance"
msgstr "유지보수"

msgid "Calibration"
msgstr "보정"

msgid "XY Offset"
msgstr "XY 오프셋"

msgid "Z Offset"
msgstr "Z 오프셋"

msgid "Only one extruder does not require calibration."
msgstr "한 개의 엑스트루더만 보정이 필요하지 않습니다."

msgid "Please confirm left extruder position."
msgstr "왼쪽 엑스트루더 위치를 확인하세요."

msgid "Need to recalculate the offset value."
msgstr "오프셋 값을 다시 계산해야 합니다."

msgid "Error writing configuration"
msgstr "구성 쓰기 오류"

msgid "Please wait for the camera initialization to complete."
msgstr "카메라 초기화가 완료될 때까지 기다려주세요."

msgid "Please wait for the camera's fill light to light up for 5 seconds before clicking 'Start'"
msgstr "시작을 클릭하기 전에 카메라의 보충 라이트가 5초 동안 켜질 때까지 기다려주세요."

msgid "Couldn't get the calibration camera position."
msgstr "보정 카메라 위치를 가져올 수 없습니다."

msgid "Need home axis"
msgstr "홈 축 필요"

msgid "Choose Language"
msgstr "언어 선택"

msgid "Choose Timezone"
msgstr "시간대 선택"

msgid "Select WiFi"
msgstr "WiFi 선택"

msgid "Self-check"
msgstr "자가 진단"

msgid "Nozzle Heating"
msgstr "노즐 가열"

msgid "Hot Bed Heating"
msgstr "온대 가열"

msgid "Nozzle Cooling Fan"
msgstr "노즐 냉각 팬"

msgid "Hotend Cooling Fan"
msgstr "핫엔드 냉각 팬"

msgid "Filament Detection"
msgstr "필라멘트 감지"

msgid "Auto Leveling"
msgstr "자동 레벨링"

msgid "WiFi"
msgstr "WiFi"

msgid "Power loss recovery, is resume print?"
msgstr "전원 손실 복구, 인쇄를 재개할까요?"

msgid "Please wait until the bed and nozzle are heated before calibrating."
msgstr "보정 전에 침대와 노즐이 가열될 때까지 기다려주세요."

msgid "Current language:"
msgstr "현재 언어:"

msgid "Skip All"
msgstr "모두 건너뛰기"

msgid "Do not touch the printer during self-check."
msgstr "자가 진단 중에 프린터에 손대지 마세요."

msgid "Confirm"
msgstr "확인"

msgid "Current timezone:"
msgstr "현재 시간대:"

msgid "Choose a timezone"
msgstr "시간대 선택"

msgid "Choose a language"
msgstr "언어 선택"

msgid "Please wait for the print job to end"
msgstr "인쇄 작업이 끝날 때까지 기다려주세요"

msgid "Are you sure you wish to reset the printer?"
msgstr "프린터를 재설정하시겠습니까?"

msgid "Data will be deleted"
msgstr "데이터가 삭제됩니다"

msgid "Reset Printer"
msgstr "프린터 재설정"

msgid "Resetting printer, will restart, please wait..."
msgstr "프린터 재설정 중, 다시 시작됩니다, 기다려주세요..."

msgid "Reset"
msgstr "재설정"

msgid "Poweroff"
msgstr "전원 끄기"

msgid "Confirm Pos"
msgstr "위치 확인"

msgid "Shut down after printing completes"
msgstr "인쇄가 완료되면 종료"

msgid "Voice Notify"
msgstr "음성 알림"

msgid "Filament Box Power"
msgstr "필라멘트 상자 전원"

msgid "If your calibration device is under the PEI, please lift the PEI after homing."
msgstr "보정 장치가 PEI 아래에 있는 경우, 원점 복귀 후 PEI를 들어올려 주세요."

msgid "Homing the printer..."
msgstr "프린터 원점 복귀 중..."

msgid "Starting dual nozzle height calibration..."
msgstr "이중 노즐 높이 보정을 시작합니다..."

msgid "Please observe if the nozzle is positioned above the probe."
msgstr "노즐이 프로브 위에 위치해 있는지 확인해 주세요."

msgid "Warning: Negative value detected. This is dangerous and may damage the machine. Please recalibrate."
msgstr "경고: 음수 값이 감지되었습니다. 이는 위험하며 기계에 손상을 줄 수 있습니다. 다시 보정해 주세요."

msgid "New nozzle height difference is: "
msgstr "새로운 노즐 높이 차이는: "

msgid "Warning: Current value is negative. This is dangerous and may damage the machine. Please recalibrate."
msgstr "경고: 현재 값이 음수입니다. 이는 위험하며 기계에 손상을 줄 수 있습니다. 다시 보정해 주세요."

msgid "Z Height Diff"
msgstr "Z 높이 차이"

msgid "Adjust Zprobe Pos"
msgstr "Z프로브 위치 조정"

msgid "Need reboot, relaunch immediately?"
msgstr "재시작이 필요합니다. 지금 재시작하시겠습니까?"

msgid "Current nozzle height difference: "
msgstr "현재 노즐 높이 차이: "

msgid "New nozzle height difference: "
msgstr "새로운 노즐 높이 차이: "

msgid "Dangerous nozzle height difference: "
msgstr "위험한 노즐 높이 차이: "

msgid "Saved successfully!"
msgstr "성공적으로 저장되었습니다!"

# Feed Filament Box
msgid "Edit"
msgstr "편집"

msgid "Filament Info"
msgstr "필라멘트 정보"

msgid "Not found"
msgstr "찾을 수 없음"

msgid "Vendor"
msgstr "제조사"

msgid "Type"
msgstr "유형"

msgid "Color"
msgstr "색상"

msgid "Set Color"
msgstr "색상 설정"

msgid "Filament Settings"
msgstr "필라멘트 설정"

msgid "Multi-Material Box"
msgstr "멀티 재료 박스"

msgid "Are you sure you wish to restart the firmware?"
msgstr "펌웨어를 재시작하시겠습니까?"

msgid "Autofill filament disable"
msgstr "자동 필라멘트 채우기 비활성화"

msgid "Autofill filament enabled"
msgstr "자동 필라멘트 채우기 활성화"

msgid "Autofill filament: %s"
msgstr "자동 필라멘트 채우기: %s"

msgid "Backing up configuration files."
msgstr "설정 파일을 백업 중입니다."

msgid "Calibrate Cutter Pos"
msgstr "커터 위치 교정"

msgid "Couldn't get the calibration cutter position."
msgstr "커터 교정 위치를 얻을 수 없습니다."

msgid "Current filament indexes are:%s, active tool:%s"
msgstr "현재 필라멘트 인덱스는 %s이고, 활성 도구는 %s입니다."

msgid "Current filament indexes are:%s, active tool:%s, resume_tool:%s, pause_reason:%s"
msgstr "현재 필라멘트 인덱스는 %s이고, 활성 도구는 %s, 재개 도구는 %s, 일시 정지 이유는 %s입니다."

msgid "Current value is %s"
msgstr "현재 값은 %s입니다."

msgid "Cut Filament Test"
msgstr "필라멘트 절단 테스트"

msgid "Do you want to enable multi-material box?"
msgstr "다중 소재 상자를 활성화하시겠습니까?"

msgid "Do you want to use external filament?"
msgstr "외부 필라멘트를 사용하시겠습니까?"

msgid "Error: Offset values not found"
msgstr "오류: 오프셋 값이 없습니다."

msgid "Error: Z offset value not found"
msgstr "오류: Z 오프셋 값이 없습니다."

msgid "External Filament"
msgstr "외부 필라멘트"

msgid "Extruder not hot enough"
msgstr "엑스트루더가 충분히 뜨겁지 않습니다."

msgid "FEED error:External filament not removed"
msgstr "FEED 오류: 외부 필라멘트가 제거되지 않았습니다."

msgid "Filament %s not found"
msgstr "필라멘트 %s를 찾을 수 없습니다."

msgid "Filament Sensor%s: No filament detected, canceling print"
msgstr "필라멘트 센서%s: 필라멘트를 감지하지 못했습니다, 프린트를 취소합니다."

msgid "Filament Sensor%s: No filament detected, pausing print"
msgstr "필라멘트 센서%s: 필라멘트를 감지하지 못했습니다, 프린트를 일시 정지합니다."

msgid "Filament Sensor0: No filament detected, pausing print"
msgstr "필라멘트 센서0: 필라멘트를 감지하지 못했습니다, 프린트를 일시 정지합니다."

msgid "Filament Sensor1: No filament detected, pausing print"
msgstr "필라멘트 센서1: 필라멘트를 감지하지 못했습니다, 프린트를 일시 정지합니다."

msgid "Filament detected! Please remove filament from the hotend before enabling multi-material box."
msgstr "필라멘트가 감지되었습니다! 다중 소재 상자를 활성화하기 전에 핫엔드에서 필라멘트를 제거해 주세요."

msgid "Missing required recovery data"
msgstr "필요한 복구 데이터가 없습니다."

msgid "No power loss recovery data found"
msgstr "전원 손실 복구 데이터를 찾을 수 없습니다."

msgid "No valid params 'S'"
msgstr "'S' 매개변수가 유효하지 않습니다."

msgid "No"
msgstr "아니오"

msgid "OK"
msgstr "확인"

msgid "Options"
msgstr "옵션"

msgid "Pause. The \"extruder\" extrude error!"
msgstr "일시 정지. \"엑스트루더\" 엑스트루드 오류!"

msgid "Please exit the filament from the nozzle first"
msgstr "먼저 노즐에서 필라멘트를 제거해 주세요."

msgid "Please fill in the voice number correctly: 0-start printing, 1-end printing, 2-outage detected, 3-cancel printing, 4-pause printing"
msgstr "음성 번호를 올바르게 입력해 주세요: 0-프린트 시작, 1-프린트 종료, 2-정전 감지, 3-프린트 취소, 4-프린트 일시 정지"

msgid "Please select how you would like to proceed."
msgstr "진행 방식을 선택해 주세요."

msgid "Power loss recovery, resuming print."
msgstr "전원 손실 복구, 프린트 재개."

msgid "Power loss, saving print states."
msgstr "전원 손실, 프린트 상태 저장."

msgid "Press feedsys button"
msgstr "피드 시스템 버튼을 누르세요."

msgid "Print resumed from power loss position"
msgstr "전원 손실 위치에서 프린트 재개."

msgid "Printer not homed"
msgstr "프린터가 원점으로 돌아가지 않았습니다."

msgid "RESUME error:autofill no fil"
msgstr "RESUME 오류: 자동 채우기 필라멘트 없음"

msgid "RESUME error:no fil"
msgstr "RESUME 오류: 필라멘트 없음"

msgid "RESUME error:residual fil"
msgstr "RESUME 오류: 잔여 필라멘트"

msgid "Recovery data: Z=%s, File=%s, Pos=%s"
msgstr "복구 데이터: Z=%s, 파일=%s, 위치=%s"

msgid "Save & Restart"
msgstr "저장 및 재시작"

msgid "T%s direct feed"
msgstr "T%s 직접 공급"

msgid "T0 direct feed"
msgstr "T0 직접 공급"

msgid "T0 need exit filament"
msgstr "T0 필라멘트 제거 필요"

msgid "T1 direct feed"
msgstr "T1 직접 공급"

msgid "T1 need exit filament"
msgstr "T1 필라멘트 제거 필요"

msgid "T2 direct feed"
msgstr "T2 직접 공급"

msgid "T2 need exit filament"
msgstr "T2 필라멘트 제거 필요"

msgid "T3 direct feed"
msgstr "T3 직접 공급"

msgid "T3 need exit filament"
msgstr "T3 필라멘트 제거 필요"

msgid "The \"extruder\" extrude error!"
msgstr "\"엑스트루더\" 엑스트루드 오류!"

msgid "The current toolheade is T%s"
msgstr "현재 도구 헤드는 T%s입니다."

msgid "The current toolheade is T0"
msgstr "현재 도구 헤드는 T0입니다."

msgid "The current toolheade is T1"
msgstr "현재 도구 헤드는 T1입니다."

msgid "The current toolheade is T2"
msgstr "현재 도구 헤드는 T2입니다."

msgid "The current toolheade is T3"
msgstr "현재 도구 헤드는 T3입니다."

msgid "The filament_box_%s no filament"
msgstr "필라멘트 상자_%s에 필라멘트가 없습니다."

msgid "The motor is wrong."
msgstr "모터가 잘못되었습니다."

msgid "There is a residual filament, Please remove and continue"
msgstr "잔여 필라멘트가 있습니다. 제거 후 계속 진행해 주세요."

msgid "There's a residual filament in box %s"
msgstr "상자 %s에 잔여 필라멘트가 있습니다."

msgid "There's a residual filament in box 1"
msgstr "상자 1에 잔여 필라멘트가 있습니다."

msgid "There's a residual filament in box 2"
msgstr "상자 2에 잔여 필라멘트가 있습니다."

msgid "There's a residual filament in box 3"
msgstr "상자 3에 잔여 필라멘트가 있습니다."

msgid "There's a residual filament in box 4"
msgstr "상자 4에 잔여 필라멘트가 있습니다."

msgid "Unknown fan"
msgstr "알 수 없는 팬"

msgid "Unknown filament"
msgstr "알 수 없는 필라멘트"

msgid "Use external filament, please manually exit"
msgstr "외부 필라멘트를 사용하려면 수동으로 제거해 주세요."

msgid "Warning"
msgstr "경고"

msgid "Yes"
msgstr "예"

msgid "auto shutdown error"
msgstr "자동 종료 오류"

msgid "bed_mash:%s"
msgstr "베드 메쉬:%s"

msgid "clean pause_reason"
msgstr "일시 정지 이유 초기화"

msgid "cut filament"
msgstr "필라멘트 절단"

msgid "cutter press!"
msgstr "커터 압박!"

msgid "cutter release!"
msgstr "커터 해제!"

msgid "feed busy"
msgstr "피드 중"

msgid "feed error"
msgstr "피드 오류"

msgid "feed finish"
msgstr "피드 완료"

msgid "filament not removed"
msgstr "필라멘트 제거되지 않음"

msgid "filament pause reason"
msgstr "필라멘트 일시 정지 이유"

msgid "filament press"
msgstr "필라멘트 압박"

msgid "filament release"
msgstr "필라멘트 해제"

msgid "filament remove"
msgstr "필라멘트 제거"

msgid "filament runout"
msgstr "필라멘트 부족"

msgid "filament%s:%s"
msgstr "필라멘트%s:%s"

msgid "flush filament"
msgstr "필라멘트 배출"

msgid "motion sensor insert"
msgstr "모션 센서 삽입"

msgid "motion sensor runout"
msgstr "모션 센서 부족"

msgid "motor_%s press"
msgstr "모터_%s 압박"

msgid "motor_%s release"
msgstr "모터_%s 해제"

msgid "motor_1 press"
msgstr "모터_1 압박"

msgid "motor_1 release"
msgstr "모터_1 해제"

msgid "motor_2 press"
msgstr "모터_2 압박"

msgid "motor_2 release"
msgstr "모터_2 해제"

msgid "motor_3 press"
msgstr "모터_3 압박"

msgid "motor_3 release"
msgstr "모터_3 해제"

msgid "motor_4 press"
msgstr "모터_4 압박"

msgid "motor_4 release"
msgstr "모터_4 해제"

msgid "no bed_mash name"
msgstr "베드 메쉬 이름 없음"

msgid "no bed_mash"
msgstr "베드 메쉬 없음"

msgid "no enabled"
msgstr "비활성화"

msgid "press button%s"
msgstr "버튼%s 누르기"

msgid "press button1"
msgstr "버튼1 누르기"

msgid "press button2"
msgstr "버튼2 누르기"

msgid "press button3"
msgstr "버튼3 누르기"

msgid "press button4"
msgstr "버튼4 누르기"

msgid "remove filament"
msgstr "필라멘트 제거"

msgid "residual filament%s"
msgstr "잔여 필라멘트%s"

msgid "residual filament0"
msgstr "잔여 필라멘트0"

msgid "residual filament1"
msgstr "잔여 필라멘트1"

msgid "residual filament2"
msgstr "잔여 필라멘트2"

msgid "residual filament3"
msgstr "잔여 필라멘트3"

msgid "resume:%s"
msgstr "재개:%s"

msgid "resume_tool:%s pause_reason:%s"
msgstr "재개 도구:%s 일시 정지 이유:%s"

msgid "Copy Print"
msgstr "복사 인쇄"

msgid "Mirror Print"
msgstr "미러 인쇄"
